\chapter{Resümee und Ausblick}\label{fazit}
Das Projekt der Konzeptionierung, Planung, Umsetzung und Inbetriebnahme einer Luftfeuchte- und Temperaturregelung für eine Klimakammer ist ein sehr umfangreiches Projekt. Es zeigten sich während der Bearbeitung viele Stolpersteine, die es zu überwinden galt. Und auch zum Ende dieses Projektes gibt es für die Klimakammer in der Firma WAVELABS noch einige mögliche Verbesserungen, um zum Beispiel den Arbeitsbereich zu vergrößern, Kondensatbildung zu verhindern, die Sicherheit weiter zu erhöhen und den Leistungsverbrauch gezielt zu steuern, um nur einige Möglichkeiten zu nennen, die nachfolgend auch noch einmal eingehender angesprochen werden. Für dieses Projekt musste sich eine sehr große Menge an neuem Wissen angeeignet werden, um ein funktionierendes System zu entwerfen und umzusetzen. Zudem konnte ein weitreichender Einblick in die Welt von Befeuchtersystemen, Mikrocontrollern, Sensoren, C\#, Reglern, der Firma WAVELABS selbst, sowie natürlich in die Welt der Klimakammern im Allgemeinen gewonnen werden. Weiterhin wurden neue Wege für die Fehlerfindung und Fehlerbehebung beschritten und effektive Herangehensweisen erlernt und durchgeführt. Aufgrund des extrem umfangreichen Themas Klimakammer und Befeuchtung gibt es, wie schon genannt, noch viele Erweiterungen. Eingeteilt sind diese folgend in notwendige, empfohlene und mögliche Verbesserungen.\\
Notwendige Verbesserungen gib es nur drei, wenn längere Laufzeiten als 9 Stunden gefahren werden sollen. Dies betrifft zum einen die Inbetriebnahme der Lastwiderstände, um die steigende Leitfähigkeit des Wassers auszugleichen und so den Stromfluss zu begrenzen. Dafür ist nur noch das Bauen und Montieren eines Gehäuses notwendig. Die Widerstände selbst sind bereits an der Klimakammer montiert. Dafür muss das Gehäuse am besten mit Lüftern bestückt werden, die die Luft von unten nach oben wegzutransportieren und so gewährleisten, dass die Temperatur im Inneren des Gehäuses nicht über \ang{70}C steigt. Zudem wird so verhindert, dass die Widerstände nicht berührt werden können. Das wurde auch schon im Kapitel \ref{systemtest} aufgegriffen. Dabei ist es weiterhin notwendig, den möglichen Einfluss der Widerstände auf die Innentemperatur der Klimakammer zu bestimmen. Die zweite notwendige Verbesserung bezieht sich auf die Entfeuchtung. Dafür muss ein Ausweichtank installiert werden, damit lange Laufzeiten garantiert werden können. Dies ist auch bereits im Kapitel \ref{auswertung} angesprochen worden.  Eine letzte Verbesserung bezieht sich auf den zu Anfang genannten Energieverbrauch, die Überwachung sowie Steuerung dessen. Auch diese ist notwendig, wenn Laufzeiten über 9 Stunden gewährleistet werden sollen. Diese Möglichkeit ersetzt gleichzeitig aber auch die Lastwiderstände und umgekehrt. Dafür muss ein Thyristorsteller eingebaut werden. Mit diesem ist es möglich, über einen digitalen Widerstand und den Mikrocontroller eine Phasenanschnittssteuerung zu regulieren, um die Leistung zu verringern. Dafür misst der MCU den Strom des Dampfzylinders. Wenn dieser nahe an die $16\,A$-Schwelle kommt, steuert der Controller den digitalen Widerstand, der am Thyristorsteller hängt und regelt so die Maximalleistung und zeitgleich auch den möglichen Strom nach unten, so dass die $16\,A$-Schwelle im Optimalfall nie überschritten wird, aber zeitgleich auch so nahe wie möglich an dieser gearbeitet wird. Dies bringt mehrere Vorteile gegenüber der Methode mittels Lastwiderständen. So arbeitet das System effektiver und besitzt einen niedrigeren Leistungsverbrauch, außerdem gibt es so das Risiko der sehr hohen Temperatur der Widerstände nicht und ebenso den möglichen Einfluss auf die Innentemperatur der Klimakammer durch die Abwärme dieser Widerstände.\\
Die folgenden empfohlenen Erweiterungen dienen vor allem dem Vergrößern des Arbeitsbereiches und dem Verhindern von Kondensat durch das direkte Zusammentreffen von niedriger Temperatur mit dem heißen Dampf. Dies ist zum einen die Verwendung eines anderes Umlaufkühlers, der selbst einen größeren Arbeitsbereich besitzt als der jetzige National Lab Umlaufkühler \glqq PCPR 020\grqq{}. Des Weiteren ist ein Umbau der Klimakammer sinnvoll. Dies sollte jedoch vor der Anschaffung eines neuen Gerätes durchgeführt werden, da so auch der jetzige Umlaufkühler effektiver arbeiten wird. Dafür muss auf der gegenüberliegenden Seite des Dampfsystems ein zweites Rohr mit weiteren Wärmetauschern installiert werden. So wird die Temperatur- und die Feuchteregelung getrennt und es könnten auch niedrige Temperaturen mit hohen relativen Luftfeuchtewerten angefahren werden. Dies würde mit deutlich weniger Kondensat und einer niedrigeren Minimaltemperatur geschehen, ganz ohne den Austausch des Umlaufkühlers.\\
Weitere mögliche Verbesserungen dienen der Benutzerfreundlichkeit und der allgemein besseren Überwachung der Anlage. Dies sind nur kleine Erweiterungen. So ist es sinnvoll, im Wassertank einen Füllstandsensor beziehungsweise einen Schwimmer zu installieren und dem Mikrocontroller mit diesem mitzuteilen, wann der Tank leer ist und dem Benutzer diese Information mitzuteilen, ohne dass dieser das selbst kontrollieren muss. Weiterhin ist eine Signalleuchte für die Tür zum Ablasshahn möglich, damit der Benutzer eindeutig weiß, ob die Tür geöffnet werden darf oder nicht. Eine bessere und zeitgleich teurere Methode ist das Anbringen eines elektronischen Schlosses, das über den Mikrocontroller gesteuert wird. So könnte außerdem auch die Sicherheit der Anlage für den Benutzer gesteigert werden, da so wirklich keine Möglichkeit mehr besteht die Tür zu öffnen, wenn die Anlage in Betrieb ist beziehungsweise die Anlage zu betreiben, obwohl die Tür noch nicht geschlossen ist.\\
Abgesehen von den notwendigen Erweiterungen, die während des Projektes aus zeitlichen Gründen nicht umgesetzt werden konnten, sind die weiteren Verbesserungen nur einige Vorschläge, um die Anlage zu verbessern. Diese können verwendet werden, wenn zum Beispiel zu einem späteren Zeitpunkt festgestellt wird, dass der jetzige Arbeitsbereich nicht ausreicht. In diesem Fall kann eine Neueinstellung der Regelparameter notwendig werden, wenn andere Geräte als der SINUS-220 in der Klimakammer betrieben werden oder wenn die Genauigkeit des Systems nicht mehr ausreichen sollte. Doch dies ist wegen des Herausführens der Regelparameter in die Konfigurationsdatei sehr leicht umsetzbar.